\documentclass[10pt]{report}
\usepackage{fontspec}
\usepackage[spanish]{babel}
\usepackage{csquotes}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{tcolorbox}
\usepackage[style=apa]{biblatex}
\usepackage{setspace}
\doublespacing

\author{Valentino Slavkin, Lucas Carava}
\date{\today}
\title{Instrumentación, TP1}
\hypersetup{
  pdfauthor={Valentino Slavkin, Lucas Carava},
  pdftitle={Instrumentación TP1},
  pdfkeywords={},
  pdfsubject={},
  pdflang={Spanish}}

\begin{document}
\begin{titlepage}
  \centering
  {\huge\bfseries TP1\par}
  \vspace{1cm}
  {\Large Valentino Slavkin y Lucas Carava\par}
  {\Large CET 28\par}
  {\Large Instrumentación electrónica\par}
  {\Large Profesora: Julia Gorno\par}
  {\large \today\par}
\end{titlepage}

\begin{enumerate}
\item Defina instrumentación electrónica y explique su objetivo principal en el control de procesos industriales
  
  La instrumentación electrónica es una rama de la electrónica que se encarga del diseño, desarrollo, y manejo de dispositivos y sistemas de medición electrónicos con el objetivo de medir, monitorizar y controlar distintas variables físicas. % TODO 

\item Describa 3 razones por las cuales la instrumentación electrónica es crucial en procesos industriales

  \begin{itemize}
  \item Seguridad
    Mantiene a salvo no solo las maquinas utilizadas en la industria, sino también las vidas de los empleados.
    
  \item Automatización
    
    Posibilita que las fabricas funcionen con menor supervisión humana, haciéndolas mas eficientes, seguras, y baratas.
  \item Control de calidad
    
    Midiendo distintas variables, se puede lograr un control de calidad extremadamente fiable y consistente.
  \end{itemize}
  
\item Que es una señal en el contexto de la instrumentación?

  Una señal es un voltaje, corriente o onda electromagnética que varía en el tiempo, y que transmite información.
  
\item Diferencias entre señales analógicas y digitales. Proporcione 3 ejemplos de cada una. Donde podemos obtener o visualizar esas señales?

  La señal analógica es ``continua'', lo que quiere decir que puede tomar cualquiera de los infinitos valores en cierto rango; mientras que las señales digitales son discretas, es decir que, solo pueden tomar 2 valores.
  \begin{itemize}
  \item Analógicas:
    Señales de audio, radio AM, termometros, antigüos televisores(VGA).
  \item Digitales:
     Ethernet, I2C, Video moderno (DVI, HDMI, DisplayPort), Serial.
  \end{itemize}
\item Describa las características principales de una señal. Incluya al menos 4 características en su respuesta

  \begin{itemize}
  \item Fase:
    Angulo entre un punto a otro de la señal. Se suele medir en grados o radianes.
  \item Longitud de onda:
    Distancia entre dos puntos consecutivos de la misma fase de la señal.
  \item Periodo
    Tiempo entre dos puntos consecutivos de la misma fase de la señal.
  \item Amplitud
    Variación de una variable física que varia en el tiempo. Usualmente tensión o corriente.
  \item Frecuencia
    Veces por segundo que se completa un periodo o ciclo. Es decir, \(F = \frac{1}{P}\). Se mide en Hertz
  \end{itemize}
\item Explique que son las señales de pulso y mencione un uso común de estas señales
  Una señal de pulso es una señal que consiste de una serie de pulsos, los cuales son cambios cortos y bruscos de un estado a otro, que al final vuelven al estado original.
  Un uso común de las señales de pulso es en los pulsadores, ya que los mismos generan un pulso al ser presionados.
\item ¿Que es una variable de proceso? Proporcione 3 ejemplos
  Una variable de proceso es una variable física que puede ser medida, controlada o monitoreada.
  \begin{itemize}
  \item Temperatura
  \item Flujo
  \item Luz
  \end{itemize}
\item Clasifique las siguientes variables de proceso y justifique:
  \begin{itemize}
  \item La apertura de una válvula

    Variable manipulada. Ya que puede ser modificada por el sistema para modificar el proceso.
  \item La temperatura dentro de un reactor químico

    Variable controlada, ya que es la variable que el sistema busca mantener en un cierto rango.
  \item Cambios en la temperatura ambiente que afectan el proceso de enfriamiento

    Perturbación, ya que es una variable que afecta el proceso, pero no puede ser controlada por el sistema.
  \end{itemize}
\item Explique la diferencia entre y una variable manipulada y una controlada
  El sistema puede manipular las variables manipuladas directamente, mientras que solo puede manipular las variables controladas indirectamente, manipulando las variables manipuladas.
\item Defina sensores y transductores y explique su función en la instrumentación electrónica.
  Un sensor es un dispositivo mide una variable física y enviá los datos a otro dispositivo para ser procesados.
  Un transductor es dispositivo que convierte un tipo de energía en su entrada a otro tipo de energía en su salida o viceversa. Se pueden usar como sensores o actuadores.
  Los sensores y transductores son la base de la instrumentación electrónica, ya que permiten capturar variables físicas y las convierten a algo que una computadora puede leer.
\item Describa el funcionamientos de un termopar y un rtd
\end{enumerate}

\end{document}

% Local Variables:
% jinx-local-words: "Carava Gorno"
% End:
